\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               paper=108mm:175mm,%
               % paper=131mm:212mm,%
               pagesize,
               fontsize=12pt,%
               BCOR=12mm,%
               DIV=10,%
               headinclude=false,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[8mm]{59mm}{131mm}
% \setlength\footskip{40pt}
% \usepackage[noinfo,width=141mm,height=222mm,center]{crop}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{afterpage}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% % To add for hanging environment
% \settowidth{\myhangindent}{[X] : }
% \begin{hangparas}{\myhangindent}{1}%
% \setlength{\parindent}{\myhangindent}
% \end{hangparas}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{etoolbox}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \setsansfont{Crimson Roman}
% \setmainfont{IBM Plex Mono}[%
% BoldFont = IBM Plex Mono Bold,
% ItalicFont = IBM Plex Mono Italic,
% BoldItalicFont = IBM Plex Mono Bold Italic]
% \FBsetspaces{thin}{1}{0}{0}
% \usepackage{everysel}
% % \renewcommand*\familydefault{\ttdefault}
% \EverySelectfont{%
% \fontdimen2\font=0.4em% interword space
% \fontdimen3\font=0.1em% interword stretch
% \fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
% \fontdimen7\font=0.1em% extra space
% \hyphenchar\font=`\-% to allow hyphenation
% }
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd{\sout}
  {\bgroup}
  {\bgroup\def\ULthickness{1pt}}
  {}{}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Laurent Margantin},
            pdftitle={Qatar des morts},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\usepackage{url}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}

% Détails typographiques
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom

\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep, leftmargin=0em}
% \setlist{itemsep=1\baselineskip}

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Qatar des morts}
\author{Laurent Margantin}
\date{2022}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}
\cfoot{}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=1\baselineskip]{chapter}
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=4\baselineskip,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
% Chapitre
% \setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
% \renewcommand*{\thechapter}{}
% \renewcommand*{\chapterformat}{}
% \RedeclareSectionCommand[%
%   % tocnumwidth=0pt,%
%   % tocindent=5.5em,%
%   afterindent=false,%
%   beforeskip=1\baselineskip,%
%   runin=true,%
%   afterskip=0em%
%   ]{chapter}
% \renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
%   \hskip #2#3#4%
%   \ifstr{#1}{chapter}{.~---~}{}% dot after subsection titles
% }

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
\setkomafont{chapter}{\normalfont\Large\rmfamily\bfseries}
% \renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
\makeatletter
\renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
  % lines before chapterhead
  \vspace*{2\baselineskip}
  \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
    \hspace*{\fill}
    \parbox[t][0pt][t]{0.9\linewidth}{%
      \vskip -\ht\strutbox%
      \RaggedLeft%
      \hyphenpenalty=10000%
      \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
  }%
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
}
\makeatother

% Style des paragraphes
% Space before chapter
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
\usepackage{starfont}
\newcommand*{\asterismea}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\NorthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismeb}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\Opposition\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismec}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\SouthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}

% Source code to typeset moonphase symbols
% https://tex.stackexchange.com/questions/34785/how-to-typeset-moon-phase-symbols
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calendar,fpu}
\tikzset{
    moon colour/.style={
        moon fill/.style={
            fill=#1
        }
    },
    sky colour/.style={
        sky draw/.style={
            draw=#1
        },
        sky fill/.style={
            fill=#1
        }
    },
    southern hemisphere/.style={
        rotate=180
    }
}

\makeatletter
\pgfcalendardatetojulian{2010-01-15}{\c@pgf@counta} % 2010-01-15 07:11 UTC -- http://aa.usno.navy.mil/cgi-bin/aa_moonphases.pl?year=2010&ZZZ=END
\def\synodicmonth{29.530588853}
\newcommand{\moon}[2][]{%
    \edef\checkfordate{\noexpand\in@{-}{#2}}%
    \checkfordate%
    \ifin@%
        \pgfcalendardatetojulian{#2}{\c@pgf@countb}%
        \pgfkeys{/pgf/fpu=true,/pgf/fpu/output format=fixed}%
        \pgfmathsetmacro\dayssincenewmoon{\the\c@pgf@countb-\the\c@pgf@counta-(7/24+11/(24*60))}%
        \pgfmathsetmacro\lunarage{mod(\dayssincenewmoon,\synodicmonth)}
        \pgfkeys{/pgf/fpu=false}%%
    \else%
        \def\lunarage{#2}%
    \fi%
    \pgfmathsetmacro\leftside{ifthenelse(\lunarage<=\synodicmonth/2,cos(360*(\lunarage/\synodicmonth)),1)}%
    \pgfmathsetmacro\rightside{ifthenelse(\lunarage<=\synodicmonth/2,-1,-cos(360*(\lunarage/\synodicmonth))}%
    \tikz [moon colour=white,sky colour=black,#1]{
        \draw [moon fill, sky draw] (0,0) circle [radius=1ex];
        \draw [sky draw, sky fill] (0,1ex)
            arc (90:-90:\rightside ex and 1ex)
            arc (-90:90:\leftside ex and 1ex)
            -- cycle;
    }%
}
\newcommand{\moona}{\moon{0}}
\newcommand{\moonb}{\moon{\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moonc}{\moon{2*\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moond}{\moon{3*\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moone}{\moon{4*\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moonf}{\moon{5*\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moong}{\moon{6*\synodicmonth/8}}
\newcommand{\moonh}{\moon{7*\synodicmonth/8}}

\newcommand*{\asterismecosmosa}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moona\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosb}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moonb\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosc}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moonc\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosd}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moond\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmose}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moone\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosf}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moonf\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosg}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moong\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismecosmosh}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\moonh\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}

% \newcommand*{\asterisme}{\clearpage\noindent\hspace*{\fill}• • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • •\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent//}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{3cm}\noindent}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}
% Une alternative à dictum (commande manuelle : \epigraphe{Citation}{Nom}{Ouvrage cité (en option)})
% exemple sans ouvrage cité (avec le 3e argument vide) : \epigraphe{Citation}{Nom}{}
\newcommand*{\epigraphe}[3]{%
  \begin{addmargin}[0.15\textwidth]{0em}%
    {\justifying\noindent\textit{#1}}\par%
    \ifstrempty{#3}{%
      \begin{addmargin}[1em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2\end
        {nsright}%
      \end{addmargin}%
    }{%
      \begin{addmargin}[0em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2, \textit{#3}
      \end{nsright}%
      \end{addmargin}%
      }%
  \end{addmargin}%
  \vspace{1\baselineskip}%
}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes sur plusieurs pages
% \usepackage{bigfoot}
% Distance entre le texte et les notes de bas de page
\setlength{\skip\footins}{6pt}
% La ligne de séparation entre les notes et le texte (avec un vfill)
\renewcommand{\footnoterule}{\vfill\kern -3pt \hrule width 0.4\columnwidth \kern 2.6pt}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Bibliographie
% Formatage spécial de la bibliographie
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.25em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newlength{\cslentryspacingunit}
\setlength{\cslentryspacingunit}{\parskip}
% Options dans le fichier CSL : #1 "hanging-indent" #2 "entry-spacing"
\newenvironment{CSLReferences}[2]
 {% Pas d'indentation des paragraphes
  \setlength{\parindent}{0pt}
  % Indentation après la première ligne
  % \ifodd #1
    \let\oldpar\par
    \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
  % \fi
  % Espace entre les entrées
  \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
 }%
 {}
% Par rapport aux options du fichier CSL liées à l'attribut "display"
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
% % Bibliography
% % \newlength{\cslhangindent}
% % \setlength{\cslhangindent}{1.5em}
% % \newlength{\csllabelwidth}
% % \setlength{\csllabelwidth}{3em}
% % \newlength{\cslentryspacingunit} % Espace entre les entrées
% % \setlength{\cslentryspacingunit}{1em}
% \newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
%  {% don't indent paragraphs
%   \setlength{\parindent}{0em}
%   % turn on hanging indent if param 1 is 1
%   % \ifodd #1
%   % \let\oldpar\par
%   % \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
%   % \fi
%   % set entry spacing
%   \setlength{\parskip}{0em}
%   % \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
%  }%
%  {}
% % \usepackage{calc}
% % \newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
% % \newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
% % \newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
% % \newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}

% % Bibliographie
% % Formatage spécial de la bibliographie
% 
% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificités du livre
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Choose odd or even side
\usepackage{atbegshi}
\usepackage{ifoddpage}
\newif\ifimpair
\AtBeginShipout{%
  \ifimpair
    \checkoddpage
    \ifoddpage
    \else
      \thispagestyle{empty}
      \mbox{}
      \clearpage
    \fi
  \fi
}
\newenvironment{impair}{%
  % \impairtrue
}{}

\newif\ifpair
\AtBeginShipout{%
  \ifpair
    \checkoddpage
    \ifoddpage
      \thispagestyle{empty}
      \mbox{}
      \clearpage
    \else
    \fi
  \fi
}
\newenvironment{pair}{%
  % \pairtrue
}{}

%
% Début du document
%

\begin{document}

\includepdf[pages=-]{../qatar-des-morts.pdf}
\includepdf[pages=last-1,angle=180]{../qatar-of-the-dead.pdf}

\end{document}
